好事成雙！H5N1】湖南邵陽出現禽流感疫情 已撲殺17,828隻家禽

農業農村部新聞辦公室今日（1日）發佈，湖南省邵陽市雙清區發生一宗家禽H5N1亞型高致病性禽流感疫情。

農業農村部接到中國動物疫病預防控制中心報告，經國家禽流感參考實驗室確診，邵陽市雙清區某養殖戶飼養的肉雞發生H5N1禽流感疫情。養殖戶存欄7,850隻雞，有4,500隻發病死亡。疫情發生後，當地按照有關預案和防治技術規範要求，已撲殺家禽17,828隻，全部病死和撲殺家禽均已無害化處理。
農業農村部

豬肉又加價雞肉又加價
草地起哂樓連草都冇得食

王歧山：食樹皮都可以活一年 睇黎要成真

情況仍在變化中.

黨進民退

仲有得食石屎

湖南省邵陽市雙清區禽肉及禽類產品暫停進口
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
食物環境衞生署食物安全中心（中心）今日（二月三日）宣布，根據國家農業農村部通報，湖南省邵陽市雙清區爆發高致病性H5N1亞型禽流感。中心依據既定的高致病性禽流感應對措施方案，並在參考世界動物衞生組織相關建議後，決定即時暫停從上述地區半徑三公里疫區範圍內進口食用家禽和禽產品（包括禽蛋）九十日，以及其半徑十三公里範圍內進口食用家禽和禽產品（包括禽蛋）二十一天，以保障本港公眾健康。

中心發言人表示，根據海關總署資料，是次禽流感疫情不涉及任何供港註冊食用家禽養殖場。現時亦無供港備案禽肉或禽蛋加工企業在有關進口管制區內。

中心會密切留意該地區禽流感個案的發展，以便採取適當跟進行動。

完
2020年2月3日（星期一）
香港時間14時55分